問自薦青年委員背景 兩部門互推

//...噚日就公布委任兩名自薦嘅青年委員陳啟業及廖舒衡，加入大嶼山發展諮詢委員會，任期噚日起至2020年1月31號...佢哋成為首兩個透過自薦計劃加入政府委員會嘅青年，外界都想了解佢哋嘅背景，Emily打電話問發展局同民政事務局，民政局就話，評審過程期間，會考慮申請人係咪誠心服務社會、對有關政策範疇有一定認識，以及係咪具備良好分析和溝通能力，但就話二人因為係申請加入大嶼山發展諮詢委員會，對於佢哋嘅個人背景無補充資料。發展局就話，由於青年委員自薦計劃係由民政事務局負責，局方亦無補充資料...//

有無Ching可以幫下明報手，搵搵依兩個青年委員咩來頭

其實佢地啲背景資料唔係私隱黎咩，點解要話俾第三者知？

政府委任人入啲委員會，都會講下佢專長、做啲咩、學歷

陳啟業 廖舒衡

有冇英文名??

又係啲支裔新腥港人 仲要係TB

八方集團
董事總經理 Managing Director
廖舒衡 Ed Liao
Email: ed@pfculture.net

工商管理碩士畢業，曾修讀電影專業培訓計劃，參予製作數部香港電影，後來因電影關係，獲邀參籌備第十一屆金紫荊奬頒奬典禮及香港電影金像獎等大型頒獎禮。亦因此有關係轉折到製作公司工作，統籌多個大型演唱會包括情牽金曲半世紀、RockRiver演唱會等等。後來她知道，只懂製作並不足夠全面，繼而進修市場學，獲得市場推廣高級文憑，修讀其間更於多間品牌公司擔任市場推廣一職，由無至有、由天馬行空到實現，紮實訓練了她的創造性。2007年，廖舒衡創立時裝配件品牌antarctic，短短一年間順利打入LCX及Seibu等大型商場，並被收購。及後，廖舒衡開始發展文字上的創作，藉著市場推廣學習得來的文筆成為專欄作家，曾為號外、HIM、Respect Music、YES等等執筆，撰寫電影及音樂專欄，更個人作品「粉女救兵」一書。

加入八方集團後帶領公司參予不少大型項目，包括第四屆港運會、香港首屆旗袍愛心音樂會、救世軍港澳定向日、紅A「香港人撐起香港情」歷史展等等。其因為事業發展，更決心供讀工商管理碩士，並於2014年完成學位。

廖舒衡一直認為「認真做簡單事」會有更多的學習機會，所以2015年成為Wharf Two成員，下苦功於樂器演奏，並WharfTwo組合身份創作第一首派台歌「消失地圖」。

屯門抗通脹小組-司庫
半島旭日扶輪社-公共形象理事
香港作曲家及作詞家協會-會員
香港起動-副會長

陳啟業
港人港地
一大堆前海發展打丁文

有冇例子參考下？ 印象中平時果啲料多數係報紙自己搵出黎，好似冇乜見過政府主動公佈某職員既學歷同專長。

同689秘書同名, 同一人?
如果係, 點會唔知,點解政府唔使公布?
委任前任政府管員入諮詢組織, 咁有乜撚獨立性?

2015-01-08 02:52:08|大公網

圖：陳啟業香港大學公共行政學碩士生。大學時期積極參與學生組織，曾於立法會議員辦事處、公共事業機構工作
。
邊個議員, 咩公營機構??

前海非Plan B 助港再起飛
前海開發開放近年備受中港兩地關注，自國務院於2010年八月批覆其總體發展規劃以來，前海一直穩步向前發展。前海受到中央政府高度重視，國家主席習近平在2012年接任總書記後，離京到地方視察的第一站就是前海，他還對前海開發開放發表了重要講話，為前海訂下了宏遠的目標。

短短四年多，進駐前海的企業總數已達17,778家（截至2014年11月30日），註冊資本約為11,975億元人民幣，增長速度驚人。前海開發開放不單是深圳經濟特區發展的新契機、改革開放的新起點，前海還肩負了深化粵港深港合作的重要任務。

根據中央政府的構想，前海是一個「依託香港、服務內地、面向世界」的現在服務業中心，港人港企在前海的發展可謂機遇無極。去年底，深圳市人民政府新制訂了《前海深港現代服務業合作區促進深港合作工作方案》（下稱「工作方案」），這完全是為香港度身訂造的合作方案。很明顯，工作方案是進一步落實前海成為港人港企到內地發展、內地通過港澳走進國際市場的基本藍圖。

誠然，有部分港人對中港兩地深化合作存有戒心，但這都是錯誤解讀情況的疑慮。舉例說，配合國家主席習近平在去年兩會期間的指示，前海將為香港提供更大的發展空間，新制訂的工作方案中就明確規定前海將向港企出讓最少三分之一的土地（建築面積可超過900萬平方米）。

隨?廣東自貿區的落實，粵港深港合作已有了大形勢。根據廣東自貿區的設計，其規劃總面積約為391平方公裏，而前海將專注金融創新，這將亟需要香港在金融發展的經驗，這大有機會讓港人港企一展身手，把本身的金融業推向多元化發展。

面對周邊競爭，香港的經濟發展已面對極大壓力。前海開發開放並不是用以取替香港的「Plan B」，反之前海可為香港發展帶來空間、為香港經濟發展帶來新動力。我們若能把握這難得的機遇，香港絕對可以在經濟發展上再起飛。

發展局政治助理馮英倫（左）遊意大利遭小偷扒走相機，前海國際聯絡服務有限公司項目經理陳啟業（右）連忙提供幾招防賊術。

推

HKUSU 香港大學學生會

Campus TV Proposed Cabinet RADAR (session 04-05)

校園電視候選內閣 RADAR (2004-2005年度)

候選主席 Proposed Chairman

陳啟業 Chan Kai Yip

工程學院一年級 Faculty of Engineering

學生會與梁營關係密切

【本報訊】近年建制派積極滲透港大學生會，圖以學生會影響社會輿論。港大民主牆上，昨出現一幅梁振英陣營與近年港大學生會幹事關係圖，顯示近年多屆學生會成員也與梁營關係密切。05年學生會會長陳啟業，正擔任梁營選委立法會議員陳茂波助理；06年會長劉方是梁營支持者全國政協委員劉迺強兒子，令滲透之說浮面。
馮英倫認梁主動接觸
梁營滲透港大學生會情況，以04年至07年最為明顯。現擔任梁振英競選辦成員的馮英倫，港大畢業後獲梁振英聘為公務助理。馮是04年學生會外務副會長，當年學生會在7.1遊行前訪京，回港後即發表名為「七一救港宣言」的文章，指締造有利普選環境，「比白喊口號，白上街頭來得更有意義」，結果引起社會抨擊。

05年學生會會長陳啟業及06年會長劉方，也與梁營支持者有密切關係，與二人份屬好友的07年學生會會長尹翰紳，同被視為梁營人物。至於近日猛烈抨擊梁振英的王耀瑩，是香港各區專上學生同盟創辦人兼理事會主席，於01及02年曾組成「和風閣」角逐港大學生會，當時被指政見親中，結果兩度敗選。

馮英倫昨出席電台節目時承認，梁振英主動與他接觸，問他是否有興趣參與政治，故答應幫助梁。但他補充，梁於2006年才與他接觸，當時已非學生會成員，正在大學做研究，不清楚梁當時是否已有意競選特首。

2006年 退出學聯事件

2005年度港大學生會會長陳啟業成為學聯代表會主席，促成學聯與特首會面，惟其他院校學生會於會面當日拒絕出席，並召開記者會倒戈，要求陳啟業辭職。事件發生後不久，港大學生會發起退出學聯的公投，最終不達法定投票人數而不獲通過，該屆負責選舉事宜的常務秘書為林庭宇

之前o係學聯俾陳啟業條ＰＫ左狗 線過獲金，真係想整返獲俾佢嘆
雖然佢之前已經臭朵，但我o黎Ｄ正義o既朋友，梗係不忘雪中送炭，造返佢一鑊
之前聽過好多風 話佢做完０５年港大學生會會長後，近幾年都一直操控學生會財政，幾乎完全壟斷校內合作社Ｄ生意，仲有畢業熊，校ＴＩＥ，影畢業相都關佢事，生意額有成７位數字…(當中應該有大部分係落左陳某人到)
仲有Ｄ畢業熊，校ＴＩＥ 係好鬼貴，好似畢業熊，出邊旺角１５０有找，入邊要差唔多成４００……
做左狗已經好踏水，仲要自己開多條水喉
真係人神共憤

聽聞條左狗 仲有好多其他花款o係校內 搵真銀
等我爆下其他料

，

你咁問到我即刻上新聞網搵，發現政府公佈委任咩人入啲委員會時好似無咩準則咁

最多就係依種，好籠統咁講各個委員既專業背景

如果係委任單一既就會講多啲

搵另一個都大約明點解
搵依個入大嶼山發展諮詢委員會做乜

睇間公司接既project
同咁後生做ceo,似紅二代

Ching心水清

你去搵工都同人講私隱啦，睇吓搵唔搵到工，何況係呢啲公職，更加要透明啦

所以政府越唔肯講就越可疑